<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="uk"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="uk" /><updated>2023-12-09T15:13:27+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">yahacom’s pages</title><subtitle>Блог, новини і т.д.</subtitle><entry><title type="html">Вітаю з Днем туризму!</title><link href="http://localhost:4000/public/vitayu-z-dnem-turyzmu" rel="alternate" type="text/html" title="Вітаю з Днем туризму!" /><published>2016-09-27T21:55:19+03:00</published><updated>2016-09-27T21:55:19+03:00</updated><id>http://localhost:4000/public/vitayu-z-dnem-turyzmu</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/public/vitayu-z-dnem-turyzmu"><![CDATA[<p><a href="/content/2016/09/z-dnem-tour.jpg"><img src="/content/2016/09/z-dnem-tour.jpg" alt="" /></a></p>]]></content><author><name>yahacom</name></author><category term="Життя" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">Шукаємо гори</title><link href="http://localhost:4000/public/shukajemo-hory" rel="alternate" type="text/html" title="Шукаємо гори" /><published>2016-09-20T14:28:16+03:00</published><updated>2016-09-20T14:28:16+03:00</updated><id>http://localhost:4000/public/shukajemo-hory</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/public/shukajemo-hory"><![CDATA[<p>У Швейцарії на одному із туристичних маршрутів встановлений геніальний за своєю простотою та функціональністю пристрій. Пристосування дозволяє віднайти на горизонті вершини гір та зрозуміти як називається та чи інша.</p>

<p>За конструкцією, це звичайнісінькі шматки труби, приварені до стовпа під певним кутом так, щоб у отвір було видно певну вершину. Кожна із трубок має підпис із назвою гори та її висотою.</p>]]></content><author><name>yahacom</name></author><category term="Різне" /><category term="Туризм" /><summary type="html"><![CDATA[У Швейцарії на одному із туристичних маршрутів встановлений геніальний за своєю простотою та функціональністю пристрій. Пристосування дозволяє віднайти на горизонті вершини гір та зрозуміти як називається та чи інша.]]></summary></entry><entry><title type="html">Ранок в горах</title><link href="http://localhost:4000/public/ranok-v-horah" rel="alternate" type="text/html" title="Ранок в горах" /><published>2016-09-09T11:19:57+03:00</published><updated>2016-09-09T11:19:57+03:00</updated><id>http://localhost:4000/public/ranok-v-horah</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/public/ranok-v-horah"><![CDATA[<p><a href="/content/2016/09/IMG_5891.jpg"><img src="/content/2016/09/IMG_5891.jpg" alt="Схід сонця на г. Яйко-Перегінське" /></a></p>

<p>Что может лучше быть природы?<br />
Она живет без суеты<br />
В прекрасном мире красоты,<br />
Движенья, звуков и свободы.<br />
–<br />
В горах едва, едва светает,<br />
Еще спят сосны в тишине,<br />
Но я встаю, не спится мне,<br />
Иду к реке. Туман сползает<br />
По склонам гор. Вдали сосна<br />
Стоит задумчиво одна.<br />
Покоем дышит все вокруг,<br />
Природа мирно спит. Но вдруг<br />
Луч солнца яркий и живой,<br />
Как будто кистью золотой,<br />
Прошелся по вершинам гор.<br />
И в миг, как вспыхнувший костер,<br />
Зажглись огнем края хребтов.<br />
Уже не ищет нужных слов<br />
Душа, в восторге замирая,<br />
Ведь перед ней картина рая.</p>

<p><em>(с) Сергей Маковеев</em></p>]]></content><author><name>yahacom</name></author><category term="Життя" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">Анонс походу: озеро Росохан</title><link href="http://localhost:4000/public/anons-pohodu-ozero-rosohan" rel="alternate" type="text/html" title="Анонс походу: озеро Росохан" /><published>2016-06-16T22:17:20+03:00</published><updated>2016-06-16T22:17:20+03:00</updated><id>http://localhost:4000/public/anons-pohodu-ozero-rosohan</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/public/anons-pohodu-ozero-rosohan"><![CDATA[<p><a href="/content/2016/06/poster_rosohan.jpg"><img src="/content/2016/06/poster_rosohan.jpg" alt="Постер" /></a></p>

<p>Привіт! Анонсую мандрівку на <em>озеро Росохан</em>, що в масиві <em>Горгани</em> поблизу села Осмолода. В плані пройти нескладний п’ятиденний маршрут карпатськими горами.</p>

<p><strong>Маршрут:</strong> с. Осмолода – оз. Росохан – г. Яйко-Перегінське – Грофецький став – притулок “Під Конем” – притулок “Плісце” – г. Грофа – г. Кінь Грофецький – ур. Котелець – с. Осмолода.</p>

<p><strong>Стартуємо</strong> 19 липня із Харкова, повертаємося 27 липня також до Харкова.</p>

<p><a href="/content/2016/06/ORB6P54iwW4.jpg"><img src="/content/2016/06/ORB6P54iwW4.jpg" alt="Хребет Аршиця" /></a></p>

<p><strong>Читайте також</strong> <a href="/public/pohid-karpatamy-osmoloda-volovets">Похід Карпатами Осмолода-Воловець</a>.</p>]]></content><author><name>yahacom</name></author><category term="Туризм" /><category term="анонс" /><category term="Осмолода" /><category term="Плісце" /><category term="Похід" /><category term="Росохан" /><category term="туризм" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">Нотатка із щоденника #26: насичене літо 2015</title><link href="http://localhost:4000/public/notatka-iz-schodennyka-26-nasychene-lito-2015" rel="alternate" type="text/html" title="Нотатка із щоденника #26: насичене літо 2015" /><published>2015-09-03T00:26:29+03:00</published><updated>2015-09-03T00:26:29+03:00</updated><id>http://localhost:4000/public/notatka-iz-schodennyka-26-nasychene-lito-2015</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/public/notatka-iz-schodennyka-26-nasychene-lito-2015"><![CDATA[<p>Усім привіт! Знову довелося на декілька місяців закинути написання статтей сюди. Чому так сталося? Як ти вже знаєш, я їздив на Кавказ, рішення про ту поїздку було досить спонтанне. Саме тому, по поверненню із Карпат і проекту Inside of living, я тільки і займався підготовкою до походу на гору Ельбрус (5642 метри). А ще потрібно було вирішити ряд питань наперед, бо одразу після походу потрібно було вирушати на Школу профспілкового лідера 2015 разом з Профспілкою студентів НТУ “ХПІ”. А ще зробити новий сайт Профкому і все таке інше. Зараз, у вільні хвилини, я починаю відновлювати свою роботу над відзнятими матеріалами, в першу чергу думаю почати публікувати деякі фото з Кавказу, а також потрібно закінчити нарешті роботу над світлинами із проекту. Тож найближчим часом будуть з’являтися нові публікації. До слова, на Кавказі ми відзняли неймовірно велику кількість відео, і я сподіваюся, що у меня з’явиться час і я зможу зробити якийсь прикольний відеоролик.</p>

<p>Загалом за літо самі круті події, це закінчення проекту Inside of living, поїздка в Харків автостопом, поїздка на Ельбрус, Школа профспілкового лідера і фестиваль Vorskla Rock’n’ball. Про всі ці події я обов’язково напишу! =)</p>]]></content><author><name>yahacom</name></author><category term="Нотатки із щоденника" /><summary type="html"><![CDATA[Усім привіт! Знову довелося на декілька місяців закинути написання статтей сюди. Чому так сталося? Як ти вже знаєш, я їздив на Кавказ, рішення про ту поїздку було досить спонтанне. Саме тому, по поверненню із Карпат і проекту Inside of living, я тільки і займався підготовкою до походу на гору Ельбрус (5642 метри). А ще потрібно було вирішити ряд питань наперед, бо одразу після походу потрібно було вирушати на Школу профспілкового лідера 2015 разом з Профспілкою студентів НТУ “ХПІ”. А ще зробити новий сайт Профкому і все таке інше. Зараз, у вільні хвилини, я починаю відновлювати свою роботу над відзнятими матеріалами, в першу чергу думаю почати публікувати деякі фото з Кавказу, а також потрібно закінчити нарешті роботу над світлинами із проекту. Тож найближчим часом будуть з’являтися нові публікації. До слова, на Кавказі ми відзняли неймовірно велику кількість відео, і я сподіваюся, що у меня з’явиться час і я зможу зробити якийсь прикольний відеоролик.]]></summary></entry><entry><title type="html">Inside of living: день #25, села Деньги і Снігурівка</title><link href="http://localhost:4000/public/inside-of-living-den-25-sela-denhy-i-snihurivka" rel="alternate" type="text/html" title="Inside of living: день #25, села Деньги і Снігурівка" /><published>2015-07-08T22:40:39+03:00</published><updated>2015-07-08T22:40:39+03:00</updated><id>http://localhost:4000/public/inside-of-living-den-25-sela-denhy-i-snihurivka</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/public/inside-of-living-den-25-sela-denhy-i-snihurivka"><![CDATA[<p><img src="/content/2015/03/poster_inside_of_living.jpg" alt="poster_inside_of_living" /></p>

<p>Як же добре я виспався, хоч і намет стояв у лісополосі прямо під кущами та деревами. Дуже класне було місце ночівлі. Зраночку знову швиденько розпалюємо багаття та розігріваємо вчорашній суп. Попередній день був досить важким. І цього дня перехід повинен бути також довгим. Тому часу не гаємо та виходимо на маршрут.</p>

<p>Недалеко від місця нашого таборування величезне поле рапсу. Це виглядає дуже красиво. Жовті квіточки рослини та чисте голубе небо. Фотографуємо та знімаємо. Наш шлях знову пролягає вздовж тої старої залізниці, про котру довідались від Івана та Віталія. Практично увесь цей шлях ми йдемо повз велитенські поля рапсу. Це красиво.</p>

<p><a href="/content/2015/07/IMG_5856.jpg"><img src="/content/2015/07/IMG_5856.jpg" alt="Поля рапсу" /></a></p>

<p>Так підходимо практичкно до села Деньги. Пам’ятаю, дорогою до нього, коли йшли серед полів, на зустріч нам їхав комбайн, розправивши свої крила наче літак. Звісно, то були не крила, а пристосування для зрошування полів.</p>

<p><a href="/content/2015/07/IMG_5858.jpg"><img src="/content/2015/07/IMG_5858.jpg" alt="Поля...." /></a></p>

<p>Понад Деньгами досить цікаве місце, чимось нагадує кар’єр. Тут колись прорубували дорогу в товщі піскової та глиняної породи і тепер це все виступає над поверхнею землі красивими невисокими урвищами. А в схилах оселилися ластівки. На цьому місці познайомилися з єгерем Антоном. Він під’їхав до нас та сам почав розмову поки ми фотографували красу навколо.</p>

<p><a href="/content/2015/07/IMG_5877.jpg"><img src="/content/2015/07/IMG_5877.jpg" alt="Єгерь Антон, с. Деньги" /></a></p>

<p><a href="/content/2015/07/IMG_5874.jpg"><img src="/content/2015/07/IMG_5874.jpg" alt="Цікава місцина біля села Деньги" /></a></p>

<p>Саме село виглядає досить багато, можливо, ми не заглиблювалися далеко, але по головній дорозі я не помітив жодної занедбаної хатини. Все дуже акуратно та охайно. Йдемо в центр до магазину, де і робимо привал. Заряджаємо себе та техніку. Там знайомимось ще з декількома місцевими та дізнаємось більше про село. Цікава історія з церквою. Коли тут була ще стара будівля, то її хотіли використовувати не за призначенням. От хтось із місцевих тоді її і зруйнував. Але було то давно. А зараз церкву відбудовують на тому ж місці.</p>

<p>Підзарядившись та отримавши трохи нової інформації, вирушаємо до наступного села – Хвильово-Сорочинці. Околицею практично одразу проходимо його. І от, вперше за декілька останніх днів, перед нами ліс. Вже тривалий час нам доводилося йти полями, тому ліс був досить бажаним. Разом із тим, комарів там у цю пору року повно. Через це ми проходили лісовий масив досить швидко. Та все ж, я насолоджувався пахощами соснового лісу та шурхотом листя в кронах дерев.</p>

<p>За лісом село Снігурівка, тут ми вирішили набрати водички, адже це останнє селище перед ночівлею. Яким же воно виявилося маленьким. Тільки декілька обжитих і доглянутих хат, решта закинуті чи зруйновані. Підходимо до однієї з них та гукаємо господарів. Вийшла жіночка, познайомились, попросили водмчки. Ірина Василівна не відмовила. Говорили з нею про різне: про життя в місті та в селі, про відношення міських до сільських і таке інше. Дуже добра жінка. Також пані Ірина запропонувала нам картоплі та дала меду до чаю. Ми дуже вдячні за таке вгощення. Меду я давненько не їв, а це домашній смачний продукт. =)</p>

<p>До місця ночівлі залишилося зовсім трохи. Поки йшли, почало моросити, а потім і взагалі дощ пішов. Зупинилися біля облаштованого місця відпочинку на узбіччі дороги. Дощ продовжував іти. Поки ставили намети, приїхали лісники. Поспілкувалися, вони, звісно ж, не проти щоб ми тут залишилися, але про правила поводження з вогнем нагадали. І це правильно, адже, хоч і лісів в Україні багато, то частину з них вирубують і дуже не хочеться втратити іншу частину через пожежу. Я закликаю усіх туристів та відпочиваючих гасити за собою багаття, або закопувати.</p>

<p>Однак, вогонь ми не розводили – просто не було можливості та і бажання мокнути під дощем. Тому готували на пальнику. Варена картопелька вийшла дуже смачною.</p>

<p>От так, з кожним днем подорожі ми знайомимося з прекрасними і хорошими людьми. Дуже приємно, коли незнайомі люди піклуються про тебе і хочуть допомогти. Дуже дякую вам за те що ви є! =)</p>

<p><strong>Технічна інформація</strong></p>

<p><em>Перехід:</em> с. Жовтневий промінь – с. Коробівка.</p>

<p><em>Дистанція:</em> 26,6 км.</p>

<p><em>Середня швидкість руху:</em> 5,1 км/год.</p>

<p><em>Чистий ходовий час:</em> 5 год 15 хв.</p>]]></content><author><name>yahacom</name></author><category term="Проект Inside of living" /><category term="Туризм" /><category term="Inside of living" /><category term="Деньки" /><category term="Коробівка" /><category term="рапс" /><category term="Снігурівка" /><category term="Україна" /><category term="Черкаська область" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">Inside of living: день #24, село Лукашівка</title><link href="http://localhost:4000/public/inside-of-living-den-24-selo-lukashivka" rel="alternate" type="text/html" title="Inside of living: день #24, село Лукашівка" /><published>2015-07-06T22:46:24+03:00</published><updated>2015-07-06T22:46:24+03:00</updated><id>http://localhost:4000/public/inside-of-living-den-24-selo-lukashivka</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/public/inside-of-living-den-24-selo-lukashivka"><![CDATA[<p><img src="/content/2015/03/poster_inside_of_living.jpg" alt="poster_inside_of_living" /></p>

<p>Чудесне місце ночівлі і чудовий сонячний ранок біля ставочку у селі Мала Бурімка (Черкаська область). З вечора я якось не додивився і встановив намет біля мурашника. Тому з ранку мурашки вже чекали поки я прокинуся у мене в палатці. От таке буває, вибирайте місце під намет ретельніше. З кожною хвилиною сонце піднімається все вище, і стає дуже спекотно. Ми ж довго не сидимо, збираємося виходити на маршрут. Після сніданку рюкзаки на плечі і до нових пригод.</p>

<p>Проходимо Малу Бурімку. Вирішили набрати води у дідуся і бабусі, котрі давали нам картоплю напередодні. Виходимо із села в хорошому настрої, нам тут сподобалося. Надзвичайно акуратно, красиво та чисто. На виході із села напис “Щасливої дороги”, що ж, хороше побажання для мандрівників, котрі йдуть пішки через всю Україну.</p>

<p>Спека, рятують хмарки. Вони хоч трохи закривають нас від такого гарячого сонця. Ми тримаємо свій шлях до наступного села – Лукашівка. На роздоріжжі перед ним місцеві жительки, що чекали на автобус, розпитують хто ми та куди йдемо. Звісно, дивуються від тієї затії. Та що там, усі дивуються, буває переживають, як за своїх рідних. Питають, чи ми ото не боїмося, чи є у нас що поїсти.</p>

<p>Тим часом, ми заходимо до Лукашівки. Йдемо в центр. Біля дороги стела, присвячена Шевченку і цитата з його творів: “Обіймітеся, брати мої, молю вас благаю.” Ми зустрічали пам’ятники Кобзарю у багатьох селах, і завжди приємно, коли шанують пам’ять про таких великих людей.</p>

<p>Неподалік зупиночка. Ну що би там, зупинка і добре. Так ні – то ж цілий витвір мистецтва. Це, мабуть, найкрасивіша зупинка із усіх, що я бачив за час проекту. Тут і українська хатинка, і садок біля неї, колоски і калина. Мозаїкою викладено орнамент квітів.</p>

<p><a href="/content/2015/07/IMG_5811.jpg"><img src="/content/2015/07/IMG_5811.jpg" alt="Зупиночка у Лукашівці" /></a></p>

<p>Ех, зупинки мені ще не доводилося описувати. Підходимо до школи, аби зробити фото для Вікіпедії. Нас одразу обступиили діти, знайомимось. =) Дуже приємно, коли дітвора цікавиться тим, хто ми такі і навіщо йдемо. Розпитували нас де ми вже бували та куди ще підемо. Записали на листочку назву проекту, усі одразу подіставали телефони та почали шукати нас в соціальних мережах.</p>

<p><a href="/content/2015/07/IMG_5816.jpg"><img src="/content/2015/07/IMG_5816.jpg" alt="Дітвора Лукашівки" /></a></p>

<p>Звичайно, ми записуємо те все на відео, та робимо декілька світлин. Як би не хотілося залишитись ще, та час йти далі. Прощаємось з дітьми та простуємо до виходу із села, попутно знайомимось ще з декількома місцевими жительками.</p>

<p>Наступне село на нашому шляху – Новоукраїнка. Дуже патріотичне і привітне. Ми зупинилися там на довгий привал біля магазину. Продавчині зразу почали розпитувати хто ми та звідки. Звісно, мандрівники у селі – це цікаво. Також вони розповіли нам трохи про історію села. Новоукраїнка була створена на цьому місці із двох інших селищ.</p>

<p>Перекусивши та відпочивши, ми попрямували далі. Із села виходимо в поля, навкруги красиво, сонце сховалося за хмари. Йти приємно, але ближче до вечора втома дає про себе знати. Йшли ми вздовж якогось невеликого насипу, ніби валу. В одному місці я запримітив залишки старого кам’яного місточку через потічок. Такі робили та і досі роблять на залізниці. Я тоді ще подумав, дуже схоже на те що колись давно там були колії.</p>

<p>І я не помилився. Дізналися ми про це від жителя села Великий Канівець пана Івана. Він розповів, що колись, ще у 1917 році тут проходила залізна дорога аж до Рівного. Але війну вона не пережила. Зтого часу і позалишалися насипи та різні кам’яні укріплення.</p>

<p><a href="/content/2015/07/IMG_5832.jpg"><img src="/content/2015/07/IMG_5832.jpg" alt="Дорогою до Великого Канівця" /></a></p>

<p><a href="/content/2015/07/IMG_5851.jpg"><img src="/content/2015/07/IMG_5851.jpg" alt="Бузок у Великому Канівці" /></a></p>

<p>Поки набирали воду, познайомились із сусідом Івана паном Віталієм. Він показав нам околиці села та дав із собою молока. А дружина Івана винесла шматок сала. Дуже хотілося б там зостатися, але потрібно пройти ще декілька кілометрів. Тому прощаємося з новими знайомими та простуємо вздовж “залізниці” до місця ночівлі.</p>

<p>Бівуак облаштовували на околиці села Жовтневий промінь. Розмістилися в лісопосадці край поля. Але там було досить затишно і повно дров. Поки приготували їсти, то й час лягати спати. До речі, молоко, що дав Віталій, було надзвичайно смачним. Дуже йому вдячні.</p>

<p><strong>Технічна інформація</strong></p>

<p><em>Перехід:</em> с. Мала Бурімка – с. Жовтневий промінь.</p>

<p><em>Дистанція:</em> 30,7 км.</p>

<p><em>Чистий ходовий час:</em> 6 год 5 хв.</p>

<p><em>Середня швидкість руху:</em> 5 км/год.</p>]]></content><author><name>yahacom</name></author><category term="Проект Inside of living" /><category term="Туризм" /><category term="Inside of living" /><category term="Великий Канівець" /><category term="Жовтневий промінь" /><category term="Лукашівка" /><category term="Мала Бурімка" /><category term="Новоукраїнка" /><category term="Черкаська область" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">Inside of living: день #23, село Мала Бурімка</title><link href="http://localhost:4000/public/inside-of-living-den-23-selo-mala-burimka" rel="alternate" type="text/html" title="Inside of living: день #23, село Мала Бурімка" /><published>2015-07-05T23:42:13+03:00</published><updated>2015-07-05T23:42:13+03:00</updated><id>http://localhost:4000/public/inside-of-living-den-23-selo-mala-burimka</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/public/inside-of-living-den-23-selo-mala-burimka"><![CDATA[<p><img src="/content/2015/03/poster_inside_of_living.jpg" alt="poster_inside_of_living" /></p>

<p>Зранку повз наш табір на березі річки Борис пройшло стадо корів на випас. Ми в той час саме готували сніданок. На годиннику лише восьма ранку, а температура повітря вже досить висока і це лише початок. Паромна переправа знаходиться північніше і трохи не по маршруту. Але вибору у нас нема, тому денний перехід практично повністю буде витрачений на цей обхід річки.</p>

<p>Дорогою до переправи заходимо в село Гаївка. Селище дуже маленьке. Я там досить сильно відчував якусь старовину. Дуже багато було порожніх занедбаних будинків, а також розвалених. А моделлю для фотосесії стало опудало на чиємусь городі.</p>

<p><a href="/content/2015/07/IMG_5779.jpg"><img src="/content/2015/07/IMG_5779.jpg" alt="Опудало. Гаївка" /></a></p>

<p>До паромної переправи підходимо по лісовій дорозі. Узагалі, від слів паромна переправа в моїй уяві постала картинка з якимось дерев’яним плотом і мотузкою через річку. Щось схоже, як у фільмі Володар перснів 1 частина, коли Фродо тікав із Ширу. А от Настя думала, що це буде більше судно з мотором. Тому, коли ми підійшли до Сули, прозвучало запитання: “А де ж паром?”. Насправді там був звичайнісінький воєнний понтон закріплений до натягнутого через річку тросу. Завідував переправою Тарас. За його словами, він уже 10 років тут працює. За переправу потрібно платити певну суму, але з нас Тарас нічого не взяв. Мандрівка через Україну дає свої привілеї. =) Сула не широка, тому переправилися за декілька хвилин.</p>

<p><a href="/content/2015/07/DSC03787.jpg"><img src="/content/2015/07/DSC03787.jpg" alt="Переправа через Сулу" /></a></p>

<p><em>Фото Анастасії Євсюкової</em></p>

<p>Від річки знову йдемо лісовою, але добре накатаною дорогою. Невдовзі виходимо на асфальт та звертаємо до села Чутівка. Час обідати, тому, вже традиційно, робимо довгий привал щоб підзарядити себе солоденьким, а техніку енергією. Поки обідали, до нас під’їхав дідусь на велосипеді. Розговорилися, розмовляли про різне, зараз вже й не згадаю. Пізніше до магазину заїхав вчитель фізкультури місцевої школи. Запам’яталося, що він саме готував своїх вихованців до змагань “Сокіл” (“Джура”), про це нам розповів то й же дідусь.</p>

<p><a href="/content/2015/07/IMG_5787.jpg"><img src="/content/2015/07/IMG_5787.jpg" alt="Хатина в Чутівці" /></a></p>

<p>З Чутівки нам довелося йти близько чотирьох кілометрів по щебню. Один із найважчих відрізків шляху за час моєї участі у проекті. А ще зважаючи на те, що я в той день мав натерті ноги, то було дуже не легко. Потрібно було продумувати кожен крок, аби уникнути пекучого болю в мозолях. А ще було дуже жарко. Будь-яка дорога рано чи пізно закінчується, а за нею починається нова. Так ми вийшли на шлях з нормальним асфальтом. А разом з тим зайшли у Черкаську область. От так за 13 днів ми пройшли Полтавщину.</p>

<p>Потрібно було відмітити цю визначну подію, тому вирішили відпочити. А от і не вийшло – комарі обліпили з усіх боків. Не витримавши, пошкандибали далі по розпеченому сонцем асфальту. Навколо рівнинні краєвиди полів, на яких вже зеленіють рослини.</p>

<p>До місця ночівлі залишається близько п’яти кілометрів. А ми йдемо і кожен собі слухає музику і думає про своє. Так дійшли до села Мала Бурімка. Дуже класне селище з привітними жителями. По мапі я знайшов де біля села поставити намети, але нам ще потрібно було піти до магазину і набрати води. Останнє зробили образу, а до магазину пішли дівчата. Пам’ятаю, поки я чекав на них, бабуся винесла для нас цілий пакет картоплі, але ми ж не могли його нести весь, тому взяли тільки необхідну кількість.</p>

<p>Ночівля наша була у неймовірно красивій місцині на околиці села. Невеликі озерця пагорби і лісок. Ми розмістилися у одному із якрочків ближче до води. Говорити більше не бачу сенсу, ось декілька кадрів звідти.</p>

<p><a href="/content/2015/07/IMG_5796.jpg"><img src="/content/2015/07/IMG_5796.jpg" alt="Біля Малої Бурімки" /></a></p>

<p><a href="/content/2015/07/IMG_5792.jpg"><img src="/content/2015/07/IMG_5792.jpg" alt="Місце ночівлі біля Малої Бурімки" /></a></p>

<p><a href="/content/2015/07/IMG_5803.jpg"><img src="/content/2015/07/IMG_5803.jpg" alt="Біля Малої Бурімки" /></a></p>

<p><a href="/content/2015/07/IMG_5809.jpg"><img src="/content/2015/07/IMG_5809.jpg" alt="Біля Малої Бурімки" /></a></p>

<p>Нас вітає Черкащина, а ми вітаємо її. У наступних публікаціях читайте про наші пригоди у Черкаській області.</p>

<p><strong>Технічна інформація</strong></p>

<p><em>Перехід:</em> с. Горошине – с. Мала Бурімка.</p>

<p><em>Дистанція:</em> 25,3 км.</p>

<p><em>Чистий ходовий час:</em> 4 год 53 хв.</p>

<p><em>Середня швидкість руху:</em> 5 км/год.</p>]]></content><author><name>yahacom</name></author><category term="Проект Inside of living" /><category term="Туризм" /><category term="Inside of living" /><category term="Мала Бурімка" /><category term="переправа" /><category term="Полтавська область" /><category term="Сула" /><category term="Черкаська область" /><category term="Чутівка" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">У Городному відгримів сКОЛОт FEST – власна думка</title><link href="http://localhost:4000/public/u-horodnomu-vidhrymiv-skolot-fest-vlasna-dumka" rel="alternate" type="text/html" title="У Городному відгримів сКОЛОт FEST – власна думка" /><published>2015-06-30T19:09:32+03:00</published><updated>2015-06-30T19:09:32+03:00</updated><id>http://localhost:4000/public/u-horodnomu-vidhrymiv-skolot-fest-vlasna-dumka</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/public/u-horodnomu-vidhrymiv-skolot-fest-vlasna-dumka"><![CDATA[<p><img src="/content/2015/06/Untitled-1.jpg" alt="skolot logo" /></p>

<p>Цього вікенду я файно відпочив на сКОЛОт фесті. Вперше я відвідував такий захід на східній Україні. Власне, локація фестивалю – село Городне Краснокутського району Харківської області. Особливість цього місця – наявність так званих “співаючих” терас, унікального архітектурного об’єкту, що завдяки своїй формі має цікавий акустичний ефект (детальніше про тераси я писав у своїй <a href="/public/inside-of-living-den-10" title="Inside of living: день #10">публікації із проекту Inside of living</a>).</p>

<p><a href="/content/2015/06/IMG_20150628_195541.jpg"><img src="/content/2015/06/IMG_20150628_195541.jpg" alt="Головна сцена" /></a></p>

<p>Про фестиваль я довідався із соціальних мереж та від одного з організаторів – Станіслава Вьюнника. До слова, з ним я також <a href="/public/inside-of-living-den-9" title="Inside of living: день #9">познайомився у проекті Inside of living</a>. Тільки від одного того факту, що Станіслав та його колега Микола Пазич роблять цей фестиваль, я був на 100% впевнений, що буде дуже і дуже круто.</p>

<p>По суті, фестиваль одноденний, тож в неділю вдень я із своїми друзями погрузилися в автобус із Харкова. Вже ввечері ми були на місці. В дорозі одна прикрість – у нас сперли бараболю з печивом, а може то ми так провтикали. В Городному є магазин, тож голодними не залишились. Зе весь час фестивалю незручностей завдавала лише погода, постійно йшли короткочасні дощі. Але ж, не погода створює настрій, а ми самі, тому, недовго думаючи заходилися облаштовувати табір трохи вище самих терас.</p>

<p><a href="/content/2015/06/NAgGaNYOb2U.jpg"><img src="/content/2015/06/NAgGaNYOb2U.jpg" alt="Наш табір" /></a></p>

<p>Звісно, можна було поставитися і на самих терасах, але ми компанія досить гучна тому вирішили не заважати іншим. =) Повечеряли та пішли фестивалити.</p>

<p>Ще з обіду на сцені сКОЛОт фесту виступали різні місцеві гурти, а от ближче до вечора почали виходити більш відомі. Серед них: гурт “СХІД СОНЦЯ” із м. Суми, Харківський гурт “Bandurband” та “Онейроїд” місто Полтава. Нажаль, виступу гурту “2.5.5.” ми не застали, а от під ритми двох останніх відірвалися на славу! Особисто мені найбільше сподобався виступ хлопців та дівчат із Bandurband’у. На кожному з фестивалів я намагаюся після виступу поспілкуватися із артистами за сценою, можливо, взяти автограф чи зробити фото. А цього разу моя колекція сувенірів поповнилася медіаторами гітаристів Bandurband’у і Онейроїду.</p>

<p><a href="/content/2015/06/mediators.jpg"><img src="/content/2015/06/mediators.jpg" alt="Медіатори" /></a></p>

<p>Дуже круто, що людям дозволили відриватися прямо під сценою, без усіляких загорож і живих міліцейських ланцюгів. Хоча спроба організувати останній була.</p>

<p><a href="/content/2015/06/bqIDXx9faJ4.jpg"><img src="/content/2015/06/bqIDXx9faJ4-1920x1264.jpg" alt="Повертаємось додому" /></a></p>

<p>Загалом у мене залишилися тільки хороші враження про фестиваль! Я дуже радий, що такий захід відбувся саме у Харківській області. Дуже хочеться, щоб фестиваль отримав своє продовження, розвивався та збирав навколо себе публіку з усієї України та світу. Організаторам бажаю наснаги, креативу і цікавих ідей для майбутніх фестивалів і заходів. Дякую вам, що розвиваєте наш край!</p>

<p><a href="/content/2015/06/IMG_20150629_172121.jpg"><img src="/content/2015/06/IMG_20150629_172121.jpg" alt="Баттл карематами" /></a>В очікуванні автобуса, був влаштований баттл карематами! =)</p>]]></content><author><name>yahacom</name></author><category term="Життя" /><category term="Туризм" /><category term="Городне" /><category term="Краснокутськ" /><category term="СКОЛОТ" /><category term="тераси" /><category term="фестиваль" /><category term="Харківська область" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">Inside of living: день #22, село Оболонь</title><link href="http://localhost:4000/public/inside-of-living-den-22-selo-obolon" rel="alternate" type="text/html" title="Inside of living: день #22, село Оболонь" /><published>2015-06-27T21:30:01+03:00</published><updated>2015-06-27T21:30:01+03:00</updated><id>http://localhost:4000/public/inside-of-living-den-22-selo-obolon</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/public/inside-of-living-den-22-selo-obolon"><![CDATA[<p><img src="/content/2015/03/poster_inside_of_living.jpg" alt="poster_inside_of_living" /></p>

<p>Чудове, дуже комфорте місце ночівлі. Уночі пофотографувавши, та помилувавшись красою зоряного неба, я все ж пішов спати. На ранок, ось уже 22 день, повторюються одні і ті ж процедури: приготування їжі, збори табору, пакування рюкзаків.</p>

<p>Після сніданку вирушаємо назад до Товстого, адже місце ночівлі у нас було трохи збоку від маршруту. Заходимо в село, тут же знайомимось із жіночками, що відпочивають біля хати. Вони одразу запросили нас залишатися у селі. Є будинки, земля, все що потрібно. У господині ми набрали води, а також попросили трохи солі, бо наші запаси вже закінчились. Я розпитав трохи про маршрут. Наступного дня нам потрібно було перейти річку Сула, тому розпитував чи є там міст. Одразу стало цікавіше, коли нам розповіли про паромну переправу, і я почав з нетерпінням чекати на нову пригоду. =)</p>

<p>З Товстого йдемо в Новоселицю. Там ненадовго зупиняємось біля магазину. У цьому селі мені щастить зробити декілька класних кадрів з лелекою в польоті.</p>

<p><a href="/content/2015/06/IMG_5744-3.jpg"><img src="/content/2015/06/IMG_5744-3.jpg" alt="Лелека в польоті" /></a></p>

<p>Невдовзі заходимо в село Оболонь. Ні, це не те, де варять пиво. Зупинились біля першого ж магазину і, майже, одразу почався дощ. Продавчиня була не проти, щоб ми розмістилися у приміщенні за столиком. Перечекавши дощ та пообідавши, рушаємо далі селом, попутно фотографуючи усе довкола.</p>

<p><a href="/content/2015/06/IMG_5754.jpg"><img src="/content/2015/06/IMG_5754.jpg" alt="Занедбаний будиночок" /></a></p>

<p>Бувало, нам траплялися такі занедбані будиночки. І не тільки в Оболоні, а й у інших селах. Це стається через те, що місцеві жителі виїжджають із села в міста.</p>

<p>В Оболоні познайомилися із цілою компанією місцевих жителів. Настя запитала, чи не проти вони фотографії. І ось, за кілька хвилин нам вже варять каву. А одна із жіночок, Наталія Іванівна, навіть пішла переодягнутися в українську вишиванку. Пані Наталя вчитель початкових класів, займається рукоділлям, вишиває та малює. На подвір’ї своєї хатини вона показала нам тарілочки і дощечки, власноруч розписані петриківськими розписами.</p>

<p><a href="/content/2015/06/IMG_5761.jpg"><img src="/content/2015/06/IMG_5761-1796x1500.jpg" alt="Пані Наталія" /></a></p>

<p>Поки спілкувалися з пані Наталею, поряд із сусідньою хатиною, де ми залишили рюкзаки, на лавочках нам вже накривали на стіл. Поспілкуватися зібралося ледь не пів вулиці. Сиділи там відпочивали досить довго. Добре так відпочивати, та час продовжувати маршрут. Маємо дійти до села Горошине і стати на ночівлю біля річки Борис.</p>

<p>У селищі Горошине прямуємо одразу до магазинує Це село із давньою історією. У літописах воно згадується ще у 1096 році. Тут було ціле містечко з укріпленнями, та у 1658 і 1666 роках Горошин (тодішня назва села) був спалений і пограбований татарами і поляками.</p>

<p>Біля магазину знайомимося із підприємцем паном Олександром. Ми відвідали коров’ячу ферму, котру він зробив в селі. Там нас пригостили молоком і там же ми набрали води.</p>

<p><a href="/content/2015/06/Im4T-G2aIcQ.jpg"><img src="/content/2015/06/Im4T-G2aIcQ.jpg" alt="Ми з панами Олександром і Степаном" /></a></p>

<p><em>Фото Анастасії Євсюкової</em></p>

<p>Вже звідти ми пішли до річки Борис, на березі якої у нас стоянка. Намети ставили у темноті, бо цього дня багато відпочивали і спілкувалися, але воно того варте. Наступного дня на нас чекає паромна переправа через Сулу, чи то ми на неї чекаємо. І ще одна визначна подія – це перехід до Черкаської області. А на сьогодні все… =)</p>

<p><strong>Технічна інформація</strong></p>

<p><em>Перехід:</em> с. Товсте – с. Горошине.</p>

<p><em>Дистанція:</em> 29 км.</p>

<p><em>Чистий ходовий час:</em> 5 год 18 хв.</p>

<p><em>Середня швидкість руху:</em> 5,4 км/год.</p>]]></content><author><name>yahacom</name></author><category term="Проект Inside of living" /><category term="Туризм" /><category term="Inside of living" /><category term="Горошине" /><category term="Новоселиця" /><category term="Оболонь" /><category term="Полтавська область" /><category term="Товсте" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry></feed>